---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Est-il difficile de devenir musulman ?
date: 2024-12-12
description: Devenir musulman est très facile et n'importe qui peut le faire, même
  s'il est seul dans le désert ou dans une pièce fermée à clé.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/11819/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/6703/
  title: islamqa.info
translator_id: 586055
---

L'une des beautés de l'islam est que, dans cette religion, il n'y a pas d'intermédiaire dans la relation entre une personne et son Seigneur. L'entrée dans cette religion n'implique aucune cérémonie ou procédure particulière devant une autre personne, et ne nécessite pas non plus le consentement de personnes spécifiques.

Devenir musulman est très facile et n'importe qui peut le faire, même s'il est seul dans le désert ou dans une pièce fermée. Il suffit de prononcer deux belles phrases qui résument le sens de l'islam : "Ash-hadu an la ilaha illa Allah, wa ash-hadu anna Muhammadan Rasulu-Allah" Cela signifie : "Je témoigne qu'il n'y a pas d'autre divinité (digne d'être adorée) qu'Allah, et je témoigne que Muhammad est le messager d'Allah"

Quiconque prononce ces deux déclarations de foi, avec conviction et en y croyant, devient musulman et partage tous les droits et devoirs des autres musulmans.

Certains pensent à tort que l'adhésion à l'islam nécessite une déclaration devant des savants ou des cheikhs de haut rang ou la communication de cet acte aux tribunaux ou à d'autres autorités. On pense également que l'acte d'adhésion à l'islam doit être conditionné à la délivrance d'un certificat par les autorités.

Nous tenons à préciser que toute cette affaire est très simple et qu'aucune de ces conditions ou obligations n'est requise. Car Allah Tout-Puissant est au-dessus de toute compréhension et connaît bien les secrets des cœurs. Néanmoins, il est conseillé à ceux qui vont adopter l'Islam comme religion de s'enregistrer comme musulmans auprès de l'organisme gouvernemental concerné, car cette procédure peut leur faciliter de nombreuses démarches, notamment la possibilité d'accomplir le Hajj (pèlerinage) et la Omra.

Toutefois, il ne suffit pas de prononcer ce témoignage oralement, en privé ou en public, mais il faut y croire dans son cœur avec une conviction ferme et une foi inébranlable. Si quelqu'un est vraiment sincère et se conforme aux enseignements de l'islam dans toute sa vie, il se retrouvera comme un nouveau né.
